\thispagestyle{plain}
\index[in]{Es war einmal ein Alchemist}
\index[in]{Hurray hurray}

\beginsong{Es war einmal ein Alchemist}[]
\beginverse
Es \chord{a}war einmal ein Alchemist, \chord{e}hurray, hurray, \\
der hat \chord{a}in seinen Trank gepisst, hur\chord{e}ray, hurray. \\
Es war \chord{a}einmal ein Al\chord{D}chemist, der ha\chord{a}t in seinen \chord{e}Trank gepisst. \\
Ref.: \chord{a}Mause\chord{e}tod ist er und \chord{a}weiter gehts im Trauermarsch. \\
\endverse

\beginverse
\chordsoff Der Alchemist liegt tod im Bett, hurray, hurray,\\\chordson
\chordsoff die Sukkupus war gar nicht nett, hurray, hurray.\chordson
\endverse

\beginverse
\chordsoff Der Alchemist ist abserviert, hurray, hurray,\\\chordson
\chordsoff der Branntwein ist ihm explodiert, hurray, hurray.\chordson
\endverse

%\begin{tabbing}
%Der Oger f"ullt des Drachens Wanst, hurray, hurray,\\
%er trat dem Drachen auf den Schwanz, hurray, hurray.
%\end{tabbing}
%
%\begin{tabbing}
%Der Zwerg der seine Äxte sch"arft, hurray, hurray,\\
%der Ork, der hatte ihn genervt, hurrray, hurray.
%\end{tabbing}

\beginverse
\chordsoff Die Orks, die liegen tot zu Hauf, hurray, hurray,\\\chordson
\chordsoff ein dicker Zwerg sitzt oben drauf, hurray, hurray.\chordson
\endverse

%\begin{tabbing}
%Der Ork in seinem Blut verreckt, hurray, hurray,\\
%die Axt hat ihm wohl nicht geschmeckt, hurray, hurray.
%\end{tabbing}

%\begin{tabbing}
%Im Auge hat der Ork 'nen Pfeil, hurray, hurray,\\
%im Bauch, da steckt 'nen Zwergenbeil, hurray, hurray.
%\end{tabbing}

%\begin{tabbing}
%Im Elbenkopf 'nen Beile steckt, hurray, hurray,\\
%er hatte einen Zweg geneckt, hurray, hurray.
%\end{tabbing}

%\begin{tabbing}
%Der Oger trampelt alles platt, hurray, hurray,\\
%doch dann setzt ihn ein Zwerg Schach-Matt, hurray, hurray.
%\end{tabbing}
%
%\begin{tabbing}
%Der Felsen dr"uckt den Troll zu Mus, hurray, hurray,\\
%er trat 'nem Riesen auf den Fu"s, hurray, hurray.
%\end{tabbing}

\beginverse
\chordsoff Die Krieger zogen in die Schlacht, hurray, hurray,\\\chordson
\chordsoff dort hat es wirklich laut gekracht, hurray, hurray.\\\chordson
\chordsoff Nun ist das Schlachtfeld still und rot,\\\chordson
\chordsoff die Krieger, die sind alle tot.\chordson
\endverse

%\begin{tabbing}
%Die Krieger, ja die gibts nicht mehr, hurray, hurray,\\
%fr"uher wars ein gro"ses Heer, hurray, hurray.\\
%Verloren eine gro"se Schlacht,\\
%sie wurden von Orks platt gemacht.
%\end{tabbing}

%\begin{tabbing}
%Der Baumherr, der hat rumgenervt, hurray, hurray,\\
%da hat der Ork die Axt gesch"arft, hurray, hurray.
%\end{tabbing}
%
%\begin{tabbing}
%Der D"amon wird zu Dunst im Zelt, hurray, hurray,\\
%der Magier hat ihn dispellet, hurray, hurray.
%\end{tabbing}
%
%\begin{tabbing}
%Der Drache in den Wald er knallt, hurray, hurray,\\
%die Elfen ham' ihn abgeknallt, hurray, hurray.
%\end{tabbing}
%
%\begin{tabbing}
%Der Drachenelf ist explodiert, hurray, hurray,\\
%hat´s falsche Artefakt kassiert, hurray, hurray.
%\end{tabbing}
%
%\begin{tabbing}
%Der Druide malt das Pentagramm, hurray, hurray,\\
%und setzt damit die Priester lahm, hurray, hurray.
%\end{tabbing}

\beginverse
\chordsoff Der Dunkelelf am Grillspieß steckt, hurray, hurray,\\\chordson
\chordsoff der Orkkoch meint, dass er gut schmeckt, hurray, hurray.\chordson
\endverse

%\begin{tabbing}
%Es hallt ein Echo durch den Wald, hurray, hurray,\\
%der Ork ist an 'nen Baum geknallt, hurray, hurray.
%\end{tabbing}

\beginverse
\chordsoff Die Edeldame säuft den Met, hurray, hurray\\\chordson
\chordsoff auf Knien sie nach Hause geht, hurray, hurray.\chordson
\endverse

%\begin{tabbing}
%Der Elf, der ging auf H"ornchenjagd, hurray, hurray,\\
%der Ast war leider angenagt, hurray, hurray.
%\end{tabbing}

\beginverse
\chordsoff Das Elflein das ist käseweiß, hurray, hurray,\\\chordson
\chordsoff der Ork macht grad' die Pfanne heiss, hurray, hurray\chordson
\endverse

\beginverse
\chordsoff Der Ent, der hat sich aufgeregt, hurray, hurray,\\\chordson
\chordsoff da haben wir ihn abgesägt, hurray, hurray.\chordson
\endverse

%\begin{tabbing}
%Der Greif flucht auf das Zwergenpack, hurray, hurray,\\
%die Kerle haben jetzt 'ne Flak, hurray, hurray.
%\end{tabbing}

%\begin{tabbing}
%Der Halbork dacht h"att Charisma, hurray, hurray,\\
%bevor er in den Spiegel sah, hurray, hurray.
%\end{tabbing}

\beginverse
\chordsoff Der Halbork seine Schuh auszieht, hurray, hurray,\\\chordson
\chordsoff das ganze Zelt in Panik flieht, hurray, hurray.\chordson
\endverse

%\begin{tabbing}
%Der Hauptmann, der ist furchtbar dumm, hurray, hurray,\\
%er h"alt die Armbrust falsch herum, hurray, hurray.
%\end{tabbing}

%\begin{tabbing}
%Den Herzog auf dem hohen Ro"s, hurray, hurray,\\ 
%den traf im R"ucken ein Gescho"s, hurray, hurray.
%\end{tabbing}
%
%\begin{tabbing}
%Der J"ager eine Falle baut, hurray, hurray,\\
%ein Pfeil ihm wohl den Plan versaut, hurray, hurray.
%\end{tabbing}

\beginverse
\chordsoff Der Jagdaufseher ist nicht mehr, hurray, hurray,\\\chordson
\chordsoff er kam dem Eber in die Quer', hurray, hurray.\chordson
\endverse

\beginverse
\chordsoff Die Jungfrau um den Recken flennt, hurray, hurray,\\\chordson
\chordsoff der Drache hat nicht fest gepennt, hurray, hurray.\chordson
\endverse

\beginverse
\chordsoff Der Kender, der liegt tot im Grab, hurray, hurray,\\\chordson
\chordsoff ein schwerer Steinblock fiel herab, hurray, hurray,\\\chordson
\chordsoff der Kender, der liegt tot im Grab,\\\chordson
\chordsoff vergriff sich an der falschen Hab.\chordson
\endverse

\beginverse
\chordsoff Der Kender steht am Berg und lacht, hurray, hurray,\\\chordson
\chordsoff er hat ´ne Eidechs tot gemacht, hurray, hurray.\\\chordson
\chordsoff Der Drache hinter ihm lacht auch,\\\chordson
\chordsoff der Kender füllt nun seinen Bauch.\chordson
\endverse

\beginverse
\chordsoff Der Kender hält jetzt sehr schön still, hurray, hurray,\\\chordson
\chordsoff er hängt ganz gut hier überm Grill, hurray, hurray.\chordson
\endverse

%\begin{tabbing}
%Der Kender in der Tasche w"uhlt, hurray, hurray,\\
%den Giftdolch hat er gleich gef"uhlt, hurray, hurray. 
%\end{tabbing}

\beginverse
\chordsoff Die Köchin mit dem großen Beil, hurray, hurray,\\\chordson
\chordsoff die rutschte aus auf einem Keil, hurray, hurray.\chordson
\endverse

%\begin{tabbing}
%Der Koch die gro"se Pfanne schwingt, hurray, hurray,\\
%auf Kriegers Kopf sie sehr gut klingt, hurray, hurray.
%\end{tabbing}

\beginverse
\chordsoff Der Krieger, der ist starr vor Schock, hurray, hurray,\\\chordson
\chordsoff ein Troll nimmt ihn als Wanderstock, hurray, hurray.\chordson
\endverse

%\begin{tabbing}
%Dem Krieger rinnt der kalte Schwei"s, hurray, hurray,\\
%der Feuerball der war recht hei"s, hurray, hurray.
%\end{tabbing}

%\begin{tabbing}
%Dem Krieger schl"agt´s die R"ustung platt, hurray, hurray,\\
%der Ork ´nen gro"sen Pr"ugel hat, hurray, hurray.
%\end{tabbing}

%\begin{tabbing}
%Der Krieger mit dem gro"sen Schwert, hurray, hurray,\\
%der wurd' von einem Troll verzehrt, hurray, hurray.
%\end{tabbing}

\beginverse
\chordsoff Der Lehrling es allein versucht, hurray, hurray,\\\chordson
\chordsoff jetzt hat er seinen Stab verflucht, hurray, hurray.\chordson
\endverse

\beginverse
\chordsoff Der Magier, der lief in den Wald, hurray, hurray,\\\chordson
\chordsoff sein Hilfeschrei war bald verhallt, hurray, hurray.\chordson
\endverse

%\begin{tabbing}
%Der Magier wirft den Feuerball, hurray, hurray,\\
%bald brennt es wirklich "uberall, hurray, hurray.
%\end{tabbing}

%\begin{tabbing}
%Der Magier wirf den Feuerball, hurray, hurray,\\
%der explodiert mit lautem Knall, hurray, hurray.\\
%Der Krieger sch"utzt sich mit dem Schild,\\
%doch wurde er schon l"angst gegrillt.
%\end{tabbing}

\beginverse
\chordsoff Der Magier spricht den Feuerball, hurray, hurray,\\\chordson
\chordsoff der Drache kriegt nen Lachanfall, hurray, hurray.\chordson
\endverse

%\begin{tabbing}
%Der Magier seinen Spruch verga"s, hurray, hurray,\\
%darauf er einen falschen las, hurray, hurray
%\end{tabbing}
%
%\begin{tabbing}
%Der Medicus am Ende ist, hurray, hurray,\\
%die Pest hat nun auch ihn gek"usst, hurray, hurray.
%\end{tabbing}
%
%\begin{tabbing}
%Des Meuchlers Waffe ist voll Gift, hurray, hurray,\\
%doch leider war es auf dem Griff, hurray, hurray.
%\end{tabbing}
%
%\begin{tabbing}
%Der Pfaff' der fliegt zum Erker raus, hurray, hurray,\\
%der Gatte kam zu fr"uh nach Haus, hurray, hurray.
%\end{tabbing}

\beginverse
\chordsoff Der Pilger mit dem vielen Geld, hurray, hurray,\\\chordson
\chordsoff ein Dolch zu seiner Kehle schnellt,  hurray, hurray.\chordson
\endverse

%\begin{tabbing}
%Der Priester den Verstand verlor, hurray, hurray,\\
%er darauf 'nen D"amon beschwor, hurray, hurray.
%\end{tabbing}
%
%\begin{tabbing}
%Der R"auberhauptmann rafft es nicht, hurray, hurray,\\
%die Wache hat ihn doch erwischt, hurray, hurray.
%\end{tabbing}

\beginverse
\chordsoff Dem Räuber wird die Luft recht knapp, hurray, hurray,\\\chordson
\chordsoff der Strick schnürt ihm die Kehle ab, hurray, hurray.\chordson
\endverse

%\begin{tabbing}
%Der Ritter denkt 'Oh Schreck und Graus, hurray, hurray,\\
%die Br"ucke h"alt mich doch nicht aus!' hurray, hurray.
%\end{tabbing}
%
%\begin{tabbing}
%Der Ritter, der steckt tief im Dreck, hurray, hurray,\\
%sie zogen ihm die Br"ucke weg, hurray, hurray.
%\end{tabbing}
%
%\begin{tabbing}
%Der Ritter leidet gro"se Not, hurray, hurray,\\
%der Drach' frisst ihn zum Abendbrot, hurray, hurray.
%\end{tabbing}

\beginverse
\chordsoff Der Ritter in der Platte steht, hurray, hurray,\\\chordson
\chordsoff ein Blitz auf ihn herniedergeht, hurray, hurray.\chordson
\endverse

%\begin{tabbing}
%Der Ritter trank sein letztes Bier, hurray, hurray,\\
%der Arzt verschrieb ihm ein Klisier, hurray, hurray.
%\end{tabbing}
%
%\begin{tabbing}
%die Schankmaid sehr den Whiskey liebt, hurray, hurray,\\
%jetzt schlammnass sie am Boden liegt, hurray, hurray.
%\end{tabbing}
%
%\begin{tabbing}
%die Schankmaid liebte ihren Troll, hurray, hurray,\\
%sie kippt ihn mit White Wendish voll, hurray, hurray.
%\end{tabbing}
%
%\begin{tabbing}
%Der Sch"utze, der hat heut kein Gl"uck, hurray, hurray,\\
%der Feind schickt ihm den Pfeil zur"uck, hurray, hurray.
%\end{tabbing}

%\begin{tabbing}
%White Wendish auf den Boden f"allt, hurray, hurray,\\
%daneben schmeisst sich gleich der Held, hurray, hurray.
%\end{tabbing}

%\begin{tabbing}
%Der Totengr"aber hat Humor, hurray, hurray,\\
%er gr"abt schon mal die Gr"aber vor, hurray, hurray.
%\end{tabbing}

\beginverse
\chordsoff Der Totengräber stirbt vor Schreck, hurray, hurray,\\\chordson
\chordsoff der Leichnam wühlt sich aus dem Dreck, hurray, hurray.\chordson
\endverse

%\begin{tabbing}
%Der Troll der hat den Kopf vom Dieb, hurray, hurray,\\
%er knuddelt ihn und hat ihn lieb, hurray, hurray.
%\end{tabbing}

%\begin{tabbing}
%Der Troll der den White Wendish trank, hurray, hurray,\\
%er ganz allein im Schlamm versank, hurray, hurray.
%\end{tabbing}

\beginverse
\chordsoff Der Trunkenbold so groß wie'n Schrank, hurray, hurray,\\\chordson
\chordsoff der Wirt um seine Türe bangt, hurray, hurray.\chordson
\endverse

%\begin{tabbing}
%Der Wandrer mit dem schwarzen Strumpf, hurray, hurray,\\
%der ertrank im tiefen Sumpf, hurray, hurray.
%\end{tabbing}
%
%\begin{tabbing}
%Der Wirt, der hat den Met gepanscht, hurray, hurray,\\
%da hat ein Troll ihn umgemanscht, hurray, hurray.
%\end{tabbing}

\beginverse
\chordsoff Der Wirt der hat uns sehr entsetzt, hurray, hurray,\\\chordson
\chordsoff er hat den Met mit Wein versetzt, hurray, hurray.\chordson
\endverse
\endsong

%\begin{tabbing}
%Der Zwerg liegt tot im Bergwerksschacht,  hurray, hurray,\\
%der Stollen ist wohl eingekracht,  hurray, hurray.
%\end{tabbing}
%
%\begin{tabbing}
%Der arme Zwerg wird gleich zu Brei, hurray, hurray,\\
%der Riese der schl"agt nie vorbei,  hurray, hurray.
%\end{tabbing}
%
%\begin{tabbing}
%Der Zwerge sich im Feuer dreht, hurray, hurray,\\
%der Oger sich sein Fr"uhst"uck br"aht, hurray, hurray.
%\end{tabbing}
%
%\begin{tabbing}
%Das Lied das ist hir nicht vorbei, hurray, hurray,\\
%viele sind zwar nur noch Brei, hurray, hurray,\\
%doch viele Wesen leben noch,\\
%Strophen gibt es noch und noch.
%\end{tabbing}
